% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=4daef&id=3F10-3
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions généralités 
% @SousTheme Calculs
% @Titre Maîtriser le vocabulaire et les notations
\begin{exercice}[Source=MathALÉA,Trajet={1,2}]
\begin{enumerate}
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} La courbe représentant la fonction $v$ passe par le point $M(-2\;;\;2)$.\\
              Donner l'égalité correspondante. \end{minipage}\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=4daef&id=3F10-3&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}	
		\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7$ est l'image de  $5$ par la fonction $t$.\\
            Traduire cette phrase par une égalité.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Traduire l'égalité  $m(-9)=-7$ par une phrase contenant le mot \og{}\,image\,\fg{}.\end{minipage}
\end{enumerate}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}



\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item  L'égalité traduisant que $M$ est sur la courbe représentant $v$ est : $v(-2)=2$
	\item L'égalité traduisant cette phrase est : $t(5)=7$
	\item L'égalité  $m(-9)=-7$ se traduit par : \\
            $\bullet$ L'image de $-9$ par la fonction $m$ est $-7$.\\
            $\bullet$ $-9$ a pour image $-7$ par la fonction $m$.
\end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{Indice}
Par exemple, dire que le point $A(-2~;~3)$ appartient à la courbe de $f$ signifie que $f(-2)=3$ ou encore que $3$ est l'image de $-2$ par la fonction $f$ ou encore que $-2$ est un antécédent de $3$ par la fonction $f$.
\end{Indice}

\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'égalité traduisant que $M$ est sur la courbe représentant $v$ est : $v(-2)=2$
              \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'égalité traduisant cette phrase est : $t(5)=7$
            \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}L'égalité  $m(-9)=-7$ se traduit par : \\
            $\bullet$ L'image de $-9$ par la fonction $m$ est $-7$.\\
            $\bullet$ $-9$ a pour image $-7$ par la fonction $m$.
            \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Reponse}